\begin{frame}[t]{1.6 有理数的加法}
\begin{spacing}{2} %设置行距
有理数的加法法则:\\
\begin{enumerate}[label={\arabic*.}]
\item 同号两数相加, 取与加数相同的正负号, 并把绝对值相加;
\item 绝对值不相等的异号两数相加, 取绝对值较大的加数的正负号, 并用较大的绝对值减去较小的绝对值;
\item 互为相反数的两个数相加得0;\item 一个数与0 相加, 仍得这个数.
\end{enumerate}
\end{spacing}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{例题}
\begin{columns}
\column{0.4\textwidth}
\begin{spacing}{2} %设置行距
(1) $(+2) + (-11)$; \\(2) $(-12) + (+12)$;\\
\vspace{6pt}
(3) $\left(-\dfrac{1}{2}\right)+\left(-\dfrac{2}{3}\right) $; \\
\vspace{6pt}
(4) $(-3.4)+4.3$
\end{spacing}
\pause
\column{0.6\textwidth}
\begin{spacing}{2} %设置行距
解：\\
(1) $(+2) + (-11) = -(11-2) = -9$; \\(2) $(-12) + (+12) = 0$;\\
\vspace{6pt}
(3) $\left(-\dfrac{1}{2}\right)+\left(-\dfrac{2}{3}\right) = -\left(\dfrac{1}{2} + \dfrac{2}{3}\right) = -1\dfrac{1}{6}$; \\
\vspace{6pt}
(4) $(-3.4)+4.3 = +(4.3 - 3.4) = 0.9$
\end{spacing}
\end{columns}\end{frame}

\begin{frame}[t]{有理数加法的运算律}
\begin{spacing}{2} %设置行距
有理数加法的运算律:\\
\begin{enumerate}[label={\arabic*.}]
\item 加法交换律：两个数相加，交换加数的位置，和不变. \\
$a + b = b + a$
\item 加法结合律: 三个数相加, 先把前两个数相加，或者先把后两个数相加，和不变. \\
$(a + b) + c = a + (b + c)$
\end{enumerate}
\end{spacing}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{例题}
\begin{spacing}{1.1} %设置行距
(1) (+26) + (-18) + 5 + (-16); \\(2) (-1.75) + 1.5 + (+7.3) + (-2.25) + (-8.5). \\
\pause
解：\\
(1) (+26) + (-18) + 5 + (-16) \\
= (26+5) + [(-18) + (-16)] \\
= 31 + (-34) \\
= -(34-31) \\
= -3. \\
(2) (-1.75) + 1.5 + (+7.3) + (-2.25) + (-8.5) \\
= [(- 1.75) + (- 2.25)] + [1.5 + (- 8.5)] + 7.3 \\= (- 4) + (- 7) + 7.3 \\= (- 4) + [(- 7) + 7.3] \\= (- 4) + 0.3 \\= - 3.7.
\end{spacing}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{例题又解：能去掉的正号或加号都去掉}
\begin{spacing}{1.1} %设置行距
(1) (+26) + (-18) + 5 + (-16); \\(2) (-1.75) + 1.5 + (+7.3) + (-2.25) + (-8.5). \\
\pause
解：\\
(1) (+26) + (-18) + 5 + (-16) \\
= 26 + 5 - 18 - 16 \\
= 26 - 16 + 5 - 18 \\
= 10 + 5 - 10 - 8 \\
= 5 - 8 \\
= -3. \\
(2) (-1.75) + 1.5 + (+7.3) + (-2.25) + (-8.5) \\
= 1.5 + 7.3 - (1.75 + 2.25 + 8.5) \\= 8.8 - 12.5\\= -(12.5 - 8.8)\\= - 3.7.
\end{spacing}
\end{frame}